本身無諗過初選會少過50萬人

搞手點解會預得17萬人咁少

國安法+18歲以下手足投唔到+宣傳難
都有好多因素嘅

連登應該每區一個代表
實行網上議政齋talk 唔做

少年你太年輕了
目標set低啲
如果出黎遠超預期
士氣即刻高好多

人手同資源問題⋯

即係你間食店再出名一日生意額都有上限

戴耀庭搞佔領中環都係諗住一萬人等拉
點知最後結果同佢想像完全唔同（雖然實際的確係兩回事）
戴耀庭自覺網上面既言論都係取笑佢既多
點估到自己做既野咁有號召力

呢樣真

不過,幸好初選係攪2日
今天宣傳咗之後,明天重更加多人投票

好少票站同人手，唔好同正式選舉比

係呀，期待聽日全民展示本土意志

因為上屆預太多 最後柒咗

上年連登仔仲笑緊支付寶用QR Code 落後

投投投

仲投票
等移民啦
澳洲 英國 加拿大 美國任揀

唯一可衝到200萬依個數字既機會
點知得咁少人....
出去港島行幾個鐘都去 落樓下排隊居然得1/4

宣傳唔夠
動員唔夠

好多黃 對初選名單出邊個
無咩大所謂

不過事實上50萬
已經頂到盡
票站，人力始終有限制
好多票站 已經大排長龍

目標唔算過低，要你親身投，唔係好似對家咁亂簽名就當你支持，算係咁

佢呢次期望管理做得好好，真係教課書教材

你睇下罷工公投嘅人數先，就知點解唔敢初選set高啲目標

3m冇難度

簡單d 講：上少d 連登啦戴耀庭

係囉投票易咁多反而少人
遊行咁L辛苦

因為好多人無咩特別peference
黃就投佢咪得
你有result，我跟住投咪得

Fintech 同 Democracy-Enhancing Technology 邊有得比呀

看youtube果幾6條 初選論壇片
就知 戴的17萬係合理

好多人根本無看過 更唔會去投

你柒少陣ok?

推到 有 100 萬 !!

根本50萬係無法想像既數字黎
17萬其實我都覺得係高估左

老人家無跟得咁貼 覺得自己人同自己人爭無乜所謂
唔明白個 人數意義都好大 多個機會比外國人睇到香港幾多人熱愛民主 不過講真 某地區票站真係唔夠 做到夜晚都打蛇餅

如果總票數有 100 萬

樓豬去維園裸跑呀 !!

呢個資源所限
真係好難點改動
只可以講佢個webapp投票已經幫左好多
用紙本真係排到仆街

如果少過17萬不如唔好搞

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

支持dont慌蜘蛛去裸跑

你有錢先可以任揀

用嚟做payment真係麻麻
但唔代表用嚟做其他嘢落後

你講撚晒輸打贏要

財演係咁

政演

18歲以下呢？
有人擔心個人資料呢？
民氣無上年咁盛呢？
国安法白色恐怖呢？

我都無睇過論壇就投票
一早諗定投邊個

唔係班狗琴日搞一搞都冇人出黎啦

五區公投有58萬人投票,其實2020年唔過50萬係好少

又國安法，又無宣傳，又驚比狗咬。。。你邊度嚟50萬人自信？

少啲人數無咩唔好
等港共預測唔到幾多人

好多人都1516唔清楚投邊個先最好
睇今次結果嚟做勝利選民
到時有無dq都好
個結果係做俾世界睇
因為今時今日都唔需要立法會立法
35+既作用有無都已經唔係最大問題

係
好多淺黃其實完全唔知自己個區有咩人選
區選得一個黃嘅黃佢就知點揀

真係會有好多人驚投票俾狗咬咩

擺到明啦
其實都預左佢會dq
所以先想初選多人投
有50萬其實已經好多

你呢啲柒頭有位就岀黎刷存在感 屌你真人好撚唔掂？

但如果本身預有30萬人投票
人手會唔會多一倍

人手問題

不過過到30萬我覺得都叫夠認受性既

點解唔珍惜下有投票既香港人，其實有呢個數都已經好好

真

有班PR吹話個人資料乜乜乜

宣傳唔夠 初選應該用1個月宣傳 但得臨尾3日先掛banner

反駁唔到

區選計三百萬選民，點計都唔知17萬幾有代表性

有人手都冇用
有啲票站真係負荷唔到咁多人

由佔中三恥成功翻身

你要諗下人手，二百幾個票站好似好多，但區選有四百幾，更加唔好講人手同埋科技野，仲有氣氛真係未必個個知

唔好鬆懈
投完票既你地請入嚟 有樣緊要嘢你地漏左

其實有真正投票率10-15%已經好有代表性

咁冇可能叫晒300萬出黎嘅，搵10%已經好犀利，統計學上嘅sample size嚟嘅姐。

其實已經好揼本

咁多區咁多票站臨時拉一大班義工
仲要組織咁多人去用一個全新系統
事前仲要說服咁多唔同派別 stakeholder 坐埋枱傾約章
其間仲唔可以鬆懈 要防埋對家各種明暗攻擊手段
成件事一啲都唔簡單
然後個經費眾籌其實仲未達標
所以係叫做超額完成

票站難揾，荃新天地有雪糕黃店做票站，即刻比管理層打壓大佢停租約

香港人deadline fighter姐

其實佢一直做既野都行先人幾步
香港人應該俾多d專重佢
初選都唔係憑空變出黎
背後要做好多準備功夫
又要提防港共打壓

五區公投係政府落資源，有宣傳有系統，點比較呀？

300萬選民，黃藍64比，即180萬係黃
再請呢10%黃選民表態，就係17萬目標

30萬應該無難度

你拎人出黎？你都幾搞笑

你要知初選眾籌得3分1，好少人捐物資，反應同宣傳都係冷淡

唔係港共幫手根本谷唔到咁多人

大家投得咁開心 係咪唔記得咗初選經費眾籌其實到呢一刻都係未達標

大家屌緊咁多人投 點解唔開多幾個counter 果陣係咪唔記得工作人員啲電話ipad 都係唔夠數靠人捐番黎

因為呢個係初選
好多勝利選民會等過左初選再睇結果
意志選民本身就少，當全世界既初選都講緊一成
香港初選有兩到三成，已經好撚癲

咪係，以民間力量黎講做到咁仲話無代表性

係，所以佢擒日自己都縮縮地

咪係，相同人龍處理時間都耐好多

推

好多話疫情嚴重 不了

點會搵五區公投黎比

我都係

始終係新野黎
好多上咗年紀睇都睇唔明點投
遊行始終簡單直接有經驗嘛

投左再講

唔好再講等好耐

平時食飯 你地等一個鐘都肯

如果等一陣都唔肯 , 就唔好講光復香港

聽日繼續

係

冇見識真係唔好衝出嚟

老實講，佢大方向係正確，但中間既野全部估錯
所以咪好似次次都召集到人咁囉

根本好多選民都係睇初選結果黎食

期望管理

邊個咁on9

識玩

你根咩數據去預，介紹下

上次抽160萬投民主派

今次仲要唔係大宣傳同真投票

拎一成人做門檻絕對唔過分

唔通民意調查抽得幾千人答又話少咩

其實我預要有一百
所以如果兩日先得50我覺得真係好少呀。

明顯係票站處理唔到咁多人流啦
啲人見到咁長龍都唔想排

無錯。

有冇人屌過你好撚煩

保守有50萬人join!

大佬 啲票站細到阿媽都唔認得
大埔，天水圍我估已經接近票站容量上限

+1 課金師出動

Tui

叫佢街都唔好落喎咁

同埋唔好咁樂
大家相信都投咗
聽日粒數應該會低過今日好多

不過都應該夠晒
大家等睇結果

係囉
咁多人唔知統計學點運作就出黎講無代表性
佢個野design得好，5％已經夠做添呀

今日有唔少人因為條是非題中咗伏，又有唔少人唔識搵票站編碼，所以都係出返個簡單懶人包，入到票站直接比QR Code 同住址證明 1 分鐘就搞掂

- 官方投票網址係
- 票站編號而家可以上 查，但都係以官方 Excel 為準，可以同票站人員確認 ()
- 超區選民一定要喺 #果條是非題 答「否」
- 填到最後見到 QR code，先帶埋住址證明入票站確認

（咩話？仲未諗掂揀邊個？ 即上 )

佢啲idea係好有前瞻性架
只係實際操作太撚on9姐

香港最實幹既學者

講真，正選投票率低先再嘈啦
根本好多人只係想35+,無好強既理由

試都冇試過就話冇用就過走
你係唔係香港人呀仆街

遊行

爭取35萬+人投票初選好似合理d

即係如果美國總統選舉
得10%人投票你又覺得ok?

投啦

應該就係咁計 exactly

佢地黨內初選咪10%

講緊統計學喎

肯定唔止

認同係呢個計法

講左咁耐話可能係唯一一次香港民主選舉
話要多D票爭取國際認同

依家唔係做民調咁簡單
個數字好影響觀感

其實我想去睇,但上網見到又話要身份證,住址證明,我同家人都驚有咩事
所以我同家人都無投

就係要set 咁低，如果咁都過唔到，就玩撚完。
但一過咗target，就可以有宣傳作用，同埋鼓勵同路人
國安法殺埋身，打吓丁都好

唔明點解會咁睇
就算佢正選dq到得每區得返一個，都可以谷爆個投票率
初選就係初選，個氣氛同動員力點可以同正選比

其實今日出嘅應該係佔7、8成

聽日你預多4、5萬已經好好

係咪搞錯左個因果

我無諗過少過690萬人投

樓主咪撚on9

咁呢樣只係你覺得人數好睇既問題姐
上面係講緊到底係咪代表到真正民意嘛

唔係曾焗腸同班狗幫手宣傳，可能得一半人

宣傳唔足

國安法搶曬foul

所以咪本身預17萬算

明明區選都有200萬

啲人去撚曬邊

反而我覺得有陰謀論
好多人用正選個數字黎屌初選無認受性
為反口作準備

你搵民賤聯支聯會搞返次囉。少

認同，門檻太低其實反而反映自己無自信而已。

尋晩popo助攻

如果表態只得10%，其實對家真係大可以話國安法已經成功到黃營連票都唔敢投....

其實就算你有100萬人出黎都話你做數架啦
藍營要屌你實諗到計
我地黃營認受 國際認受咪得

仲有聽日呀

我本來覺得最多幾萬

不過我覺得戴已經做得好好，好多所謂學者都係9up，無打算做

起碼戴會真係落手落腳實踐自己個理論

你到底明唔明，好多黃營選民只係想要35+
根本唔care係邊35 個
用初選作為表態，係一種好理想化既解讀
相信大部份人只係想知答案，知道自己第時點投
今次有成兩-三成同陣營選民係重視「邊35個」
以政治參與黎講其實已經好痴線
明白你想個參與度高
但呢啲野可以正選先黎屌

真正連港共同國際都無得抵賴/質疑既表態位係正選

統計學黎講
random 揀1000個 sample都已經好撚準

exact7ly
呢個巴打講中哂
大把選民只係想等個result出黎跟住投

所以本身預17萬已經係好樂觀既數字黎
你唔可以expect上次區選有份投既都會出黎投初選
一黎好多人真係覺得無用
二黎你資源上都支撐唔到

係三百萬，佢地好似話統計學上，只要找到5%最願意付出成本去表態既人出黎，就sample 到總體投票意向。

即係一間學校30個人肯出黎投既人就sample到全校意向。有d大膽，我未知背後統計理念係咩。

宣傳咁唔入 算係咁

條隊幾百人應該令好多人卻步，唯有聽日早d去啦

初選超額
然後正選又破紀錄

我都係陰謀論啲
覺得呢啲揾正選個投票率黎屌初選既言論
都係為某啲政黨反口作準備
希望我唔中

統計學來講
參考返區選167萬民主票
拎10% 17萬來做初選
足夠表達到全港選民意向
足夠拎到初選有認受性

利申：鳩up

你意思即係話有好多選民根本唔care民主派內部競爭，而更care既係民主派同建制派之爭?而佢地仍然會跟返個初選結果黎投咁理想?

無錯
唔係你覺得係點

如果到時白鴿係贏初選既
我會含淚投
我尊重初選

一個民間搞嘅投票去到50萬其實好撚癲啦
以前71咪又係50萬人

但初選好似一直係以表達抗爭意志既意義去做號召，而唔係只叫人做一個滿足統計意義既sample黎做目的喎。

區選投本土+泛民嘅都170萬，其實我預有起碼一半85萬

同埋最大因素真係冇資源
今日有fd做票站義工已經係摩打手check野
但個system又唔係好快
又唔夠票站分流啲人

啱呀
講真，覺得「含淚」既本身已經係少數派
唔係既話本土派點會咁重視呢次初選
佢地先係最care駛唔駛含淚既人

本土派告急！！！
初選唔係為35+ 係為民意授權
揀個代表到香港人抗爭意志既人係好撚重要

佔鐘，雷動戴妖人生兩大污點
希望今鋪翻到身

翻左身啦，同時佢都有進步既

呢個係各自表述啫
但正選就真係無疑問地係民意彰顯
你睇區選撞區嗰陣，有啲地區初選咪又係三四百票

因為之前三罷公投好難唔令人灰鳩咗

yes

大罷工=淨係叫醫護罷

今次做得好好好好好啦

Push

18歲以下投唔到真係好撚戇鳩，如果唔係條數一定唔會咁核突，好似當18歲以下啲人冇公民意識咁。

驚條撚啦，拉都拉主辦者啦，人地都未驚

好多人仲係唔明初選個意義喺邊度
仲會話投完咪DQ投嚟做乜

唔係因為佢而去投喎

三罷又唔同，因為投完真係要有行動配合，始終對香港人黎講1罷工唔係無代價，但今次投就真係只需要投，雖然佢都有出口術嚇9人犯法，但又無好多行動落實配合，而且人家都明起碼有幾十萬人投佢邊搞到咁多，所以罷工少人係會灰，但又未至於會太過，但投個票都少就…

過晒門㩜，無機會反口

宣傳真心難
無政府用公器黎推廣算係咁

佢要呢個結果係要對正選有指導作用喎，正選18歲以下都投唔到，咁有咩可能初選會比18以下投?

係咁嘅環境底下仲夠膽搞初選 好撚勇
肯做就算做得唔完美已經勝過齋講唔做1,000,000倍

民主黨臨開波先出篇六大質疑
唔到我唔擔心講真
當然我都希望自己係小人之心

連登推左個幾星期
算早推

但宣傳個闊度夠唔夠就另一個問題（唔係問題，諗唔到咩詞語）
連登坐底推到十幾萬去投

佢而家咩都話犯法架啦，投個票風險已經算好低，如果有幾十萬人投佢最多就抽黎搞，咁如果連抽既風險都唔願意受，咁同直接宣佈放棄無咩分別。

依樣真

但十幾萬真係SET太低
最少都應該預30萬

35+喎？18歲以下投到立法會？
用下腦先

重點係，大部份人根本唔care邊35+個人入選，冇好強烈意願話一定非邊個不可，只care最尾有35+個黃營入到立法會
所以當五十萬人投，佔成個黃營選民總數兩三成已經好撚多

要睇下以咩根據先

佔中唔算啦
當年香港嘅抗爭氣候近乎零，連講句粗口都會被自己人鬧和理非非
咁嘅情況下佢都夠膽實行佔中同違法達義已經好勁

佢反口以後唔駛做人，唔會咁on9的，佢又唔係中共可以用強權

佢地覺得要同正選差無幾先叫有認受性
香港做民調真係慘

其實以投左初選嘅人數嚟計
如果真係遵守約章個影響都足夠大

On9仔根本唔駛理

排個隊都唔肯嘅，抵鳩香港人死

邊個衝邊個就係鬼
升級係為左證明升級無用

望返以前真係
2020年了，團結喇，好嗎

根本從另一角度睇
有兩三成黃營選民好介意邊個真正代表到自己
有好堅實同清晰既政治理念
已經好痴撚柒線
雖然依家其實都係一成半

其實計初選資源，去到五十萬已經好盡。

好多人既功勞既
相反我做好多去投既都唔知係戴妖搞既
淨係連登乽都推左好耐

咪係，要人down app 已經係natural barrier

出面宣傳係連登1/10 都無
目標定10% 差不多

應該因為區議會選舉泛民總得票係1,673,834～
計番10% 就當17萬～

始終少資源少地方少人手～
今日有咁成積，係各方團結成果～
搞手落力 參選人包容選民齊心忍耐

有生之年跟香港人創造呢個奇蹟～ 死而無憾～

同意

[流亡手足］睇到呢篇流亡台灣手足既初選分析真係想哭

流亡手足有嘢講關於初選
想借個位幫手推下

無錯
係咁缺乏資源+隨時被人搞既情況之下
成件事可以成事已經好難得
大家投票果陣記住要好好多謝幫手既義工

35+初選成功與否嘅關鍵，係落敗者及其支持者嘅取態

係 200萬人入面有178萬都係未夠18歲既手足

1. 睇返外國初選都係咁上下人數
2. 國安法 疫情 好多嘢影響
3. 後生手足投唔到/年紀大啲未必識用手機投（見到咁麻煩可能放棄）
好多原因
簡單來港一開始set條數係合理
不過香港人做嘢
數據從來都不適用

冇50萬人都唔算多啦

政府無限資源
初選=狂被兇又冇資源又唔係正式選舉
網上投票好多老人唔識
又唔係所有人有地址証明

唔可以直接比較

依家已相當好

真，跟佢預計，選黎做乜春

咪撚柒啦 聽日都未投完

6比4？
73啦
果d種票黎

咁都有得放負

佢貼近君眾

[正視聽] 只有22萬人願意表態反對国安法、拒絕中共暴政

佔領中環，正式...

號召力？